# Лабораторная № 5. Обработка исключений

Этот репозиторий - шаблон для Вашей лабораторной работы.  
Вы должны сделать копию этого репозитория и создать свой репозиторий с названием в таком формате (в нижнем регистре): `lab5-exceptions-1-<фамилия>-<имя>`. Например, `lab5-exceptions-1-ivanov-ivan`.  
Ваш Init commit должен содержать код из этого репозитория.  
Далее, заполните все пустые методы своим кодом и добейтесь успешного выполнения unit-тестов.  
Проверка кода осуществляется автоматически с помощью junit. Выполните gradle-task `check` чтобы запустить авто-тест. Ориентируйтесь по названиям тестов.  
Так же выполняется статический анализ кода на наличие багов. За это отвечает библиотека com.github.spotbugs. Отчёт по анализу кода появится после выполнения gradle-task `check` и будет располагаться тут: `build/reports/spotbugs/main/spotbugs.html`.  
Содержимое unit-тестов редактировать нельзя.

### Задание № 1

Задание располагается в классе `Main1`.  
Дополните метод `get10Exception()` так, чтобы его результат содержал 10 различных ошибок в коллекции Set\<Exception\>.  
Одна ошибка уже добавлена. Одна из ошибок должна быть выброшена ключевым словом `throw`, остальные - естественным путём.  

### Задание № 2

Задание располагается в классе `Adder`.  
Описание работы приложения см. в javadoc в этом классе. Начните с метода `processFile(String)`.  
Реализуйте логику приложения согласно описанию в javadoc.  
Для экспериментов со входными файлами воспользуйтесь `src/main/java/com/exactpro/java2020/lab5/Main2.java`.  
Входные файлы располагаются тут: `src/test/java/com/exactpro/java2020/lab5`.